<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Accueil - Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</title>
	<atom:link href="/project_category/devops/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 05:25:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>Box GEN4 &#8211; Comwatt</title>
		<link>/project/box-gen4-comwatt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[julien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:59:49 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=project#038;p=1482</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Box GEN4 Comwatt permet de gérer en temps réel la production et la consommation d’énergie renouvelable grâce à une box intelligente, optimisant l’autoconsommation pour réduire la dépendance au réseau.</p>
<p>The post <a href="/project/box-gen4-comwatt/">Box GEN4 &#8211; Comwatt</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="p1">Chez <strong>Comwatt</strong>, j’ai dirigé l’équipe MSC, chargée du développement et de l’exploitation d’un parc de 10 000 boxes IoT en <strong>temps réel</strong>, permettant le <strong>pilotage</strong> d’équipements électriques énergivores. Ce projet a combiné plusieurs technologies et compétences, allant du développement <strong>logiciel</strong>, <strong>web</strong>, à l’intégration de l’<strong>IoT</strong>, de <strong>pipelines de données</strong> et de <strong>machine learning</strong>, tout en incluant le développement de <strong>firmware</strong>.</p>
<p class="p1"><strong>Stack Technique</strong>: Java, React, Kafka, Kubernetes, GCP, Azure, Terraform, React Native, Scala et Python.</p>
<p>The post <a href="/project/box-gen4-comwatt/">Box GEN4 &#8211; Comwatt</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Athena project &#8211; Thales Services</title>
		<link>/project/athena-project-thales-services/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[julien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 13:32:28 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=project#038;p=1484</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’objectif était de créér une forge logicielle au seinde Thales Services permettant aux développeurs d’utiliser des outils standardisés afin d’optimiser le processus de développement.</p>
<p>The post <a href="/project/athena-project-thales-services/">Athena project &#8211; Thales Services</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="p1">Dans le cadre du projet Athéna chez Thalès Services, j’étais responsable de l’intégration continue de la forge logicielle Athéna. L’objectif était de fournir aux développeurs de Thalès Services une solution clé en main, leur permettant d’utiliser des outils normalisés pour optimiser le processus de développement. J’ai mis en place une plateforme d’intégration continue en utilisant Docker, Ansible et Jenkins, ainsi qu’un cluster Elasticsearch/ELK orchestré par Docker Swarm et déployé sur un cloud privé OpenStack. Le déploiement des briques logicielles dockerisées était facilité par Ansible, avec une gestion automatisée des OS de developpement via Vagrant.</p>
<p class="p1"><b>Stack technique</b> : Docker, Ansible, Jenkins, Elasticsearch, ELK, Docker Swarm, OpenStack, Vagrant.</p>
<p>The post <a href="/project/athena-project-thales-services/">Athena project &#8211; Thales Services</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Plateforme RH: ControlPlus</title>
		<link>/project/plateforme-rh-controlplus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[julien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:44:29 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=project#038;p=1488</guid>

					<description><![CDATA[<p>Controlplus est un plateforme RH au Mexique</p>
<p>The post <a href="/project/plateforme-rh-controlplus/">Plateforme RH: ControlPlus</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="p1">En tant que <strong>Tech Lead</strong> chez SP Marketing / T4B au Mexique, j’ai dirigé le développement de <i>Control+</i>, une plateforme en ligne dédiée aux ressources humaines. Mon rôle comprenait la définition des technologies à utiliser, le recrutement d’une équipe technique de <strong>dix personnes</strong>, et l’établissement du <strong>workflow</strong> de développement. J&rsquo;ai aussi mis en place des workshops, afin de former l&rsquo;équipe aux bonnes pratiques avec Laravel, introduire des Design Patterns, etc. J’ai également défini les guidelines fonctionnels et visuels, géré l’infrastructure cloud sur <strong>Amazon Web Services</strong>, et mis en place un pipeline de CI/CD scalable avec Elastic Beanstalk. La plateforme de build reposait sur <strong>Jenkins</strong>, la qualité du code était suivie avec <strong>Sonar</strong>, et le bug tracking se faisait via <strong>Sentry</strong>. En plus de ce projet, j’ai développé et supervisé l’application Android native <i>SP Mobile</i>, destinée à la gestion des forces de ventes avec des fonctionnalités de CheckIn, Checkout et gestion des données en temps réel. Mon travail comprenait la conception de l’application Mobile <strong>Android</strong> (Java 8), l’intégration de l’API GMaps et GPS, et la gestion de la maintenance des API REST (PHP / Yii). J’ai également supervisé la création de multiples sites <strong>WordPress</strong> et assuré le suivi des bonnes pratiques au sein de l’équipe de développement.</p>
<p class="p1"><b>Stack technique</b> : PHP/Laravel, AWS, Git/GitHub, Elastic Beanstalk, Jenkins, Sonar, Sentry, Android (Java 8), GMaps API, GPS, WordPress.”</p>
<p>The post <a href="/project/plateforme-rh-controlplus/">Plateforme RH: ControlPlus</a> appeared first on <a href="/">Julien Cappiello - Freelance Fullstack Dev</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
